小提琴撚

手指成日唔夠快 禁唔切啲音

然後呢

支弓去咗 但未禁到/實啲音，搞到虛音

學左幾耐

慢練，禁咗左手先拉右手

G線轉E線成日hi到DA線

弓法無得速成，一定要靠勤練

無拉五六年，一樣係咁hi線

兩年 之後停咗一年 再學 準備考6

係啊 都有可能係用錯力

啲練轉線嘅練習歌好悶

朋友仔練緊轉線？加油啊 打好基本功

而家都會練1粒鐘空弦練 雖然好悶
但好有幫助 練琴想進步真係冇得速成

拉左十幾年都係咁

又開始學到現在 都拉咗接近十年 感覺都好似無乜進步 唯一覺得有進步係 tune音唔洗用tuner

樓主試下每日練琴頭20-30分鐘都係練scale
一粒一粒聽住黎拉準佢
6級應該拉到2個8度,如果係G開始可以試3個8度
好快你D音準就會好好多,但一定要先準後加快

絕對音準
我就玩左十年樂器次次TUNE音都可以TUNE低/高成度

用拍子機慢練再逐少加快到你要嘅速度

樓主夾下歌

唔駛tuner 我起碼要用tuner tune粒A

我反而係手指禁到，右手跟唔到
練極都冇進步，跳弓難到hihi，節奏又難控制
冇玩小提琴幾年了
利申 考左八級 覺得自己仲未入門，乜都唔識咁

音準既話可以試下開左tuner一路慢慢拉scale一路睇住個音準，唔好急慢慢黎執音準，我果陣練左一排之後音準都好左好多

識唔識我

用音叉調音，個人就開始熟左A弦個音，可以tune到A弦再tune埋其他。我以前tune果陣用音叉整個A音出黎，跟住自己跟唱"Ah"同埋拉A弦咁tune

撞咗十幾年 我仲未做到靚嘅vibrato 有冇高手教路下

拉咗

左手 唔拉個時都可以練下 右手真係最難練

音叉敲完 掂住個琴 就可以將個音 延長+放大音量

左手入門比較易，易學難精
右手難入門難精通

same 都係十年 做得唔靚 好唔自然 得三把位做得靚 其他好似抽筋咁款

Yes ar 依加真係咁 我會努力啲 ！！多謝！！

唔好啦 唔想獻醜

本身唔多練 記得有一晚學完琴夜晚係巴士站等巴士返屋企 有個痴線佬行埋黎 問我學咗幾耐 然後叫我要每日練scale 之後走咗 照住佢吩咐練左手真係進步咗唔少 不過右手都係咁廢

右手係小提琴最吊鬼嘅地方

可以試下每次練琴用30分鐘左右拉練習曲打好基礎 練習曲可以練下左右手唔同嘅技巧 之後拉其他樂章就會容易啲無手

報咗班學小提琴
但係想跟老師單對單學
邊到有好介紹

*上手

搵岩個發聲點真係好難
有時想再拉得大聲啲，但係一大力拉就難聽

拉多幾下就慢慢習慣 然後keep住練會慢慢改善 當年啱啱學頭三年都好似鬼叫咁

報一大班人學會出事
本身小提琴就好難，一大班人你學錯渣弓手勢，左手渣琴手勢就玩完

搵個阿SIR望住你啦

你留個Tg俾我，我掉我阿sir 電話俾你

學咗十年都有 八級下年先考，下半弓跳弓都係最近先練好 廢到

有女miss 推介，利申自己都跟緊佢

小提琴真係好難，有時都會諗做咩唔去學鋼琴算

係愛呀

有冇tg

我考完8級都係唔係好識跳弓，頓弓又唔乾淨
好多歌都係拉到但拉唔好
利申 5年前考得118分，仲要係屎忽撞棍oral答岩拉高分

每樣樂器都有佢難處啦 如果鍾意就值啦

小提琴考到八級，拉d簡單歌都唔一定拉得好聽
鋼琴好似5-6級水平，彈下d流行曲已經好好聽

十度雙音好難練
左手D手指就快抽筋

自練小/中提琴留名

手細撚點練都冇用
利申 手好細

我仲未練得好拋弓

Paganini神 隻手到底有幾大

我跳弓時得時唔得 你係點樣練跳弓？

試下拉練習曲 冇咁悶

邊隻跳先

不能認同更多
啲人成日以為XX樂器8級就時彈拎份譜都會演得好好聽 查實無知
每樣樂器都要夾過練過先演得好，同埋啲細節位做得好，大細聲，尤其小提琴

用pattern去練啦
長短長短先，跟住短長短長

8級根本只係叫學晒基本功，仲要唔包學得好

我完全拉唔到ricochet

ricochet係拋弓
你試下空弦練下先

鋼琴沒音準，壓弓，虛弓依Ｄ問題

下半 我時得時唔得

拋弓要慢慢呢
我老師都同我講 佢以前拋錯弓
直至去管弦樂團拉
先發現自己拋錯弓
跟住學下其他團員 慢慢改番好

所以我拉琴好有優越感

想買隻電子小提琴 有冇介紹？
本身有木琴但開靜靜哋練

嗯
其實我係準備考AT,仲未做到係咪好撚廢

用開yamaha
但完全唔建議咁樣練，手感差好遠之餘又重，d聲又假，又唔係平
不如百零蚊買個mute仲抵玩

有咩mute可以減到好又多聲？ 成日喺屋企好想練 但又怕太嘈

都係架
搞唔掂ricochet 好多concerto 都拉唔得好
你準備左邊首? mendelssohn ?
cadenza 果part已經有一大段ricochet

要用手臂chok唔係用手腕

可以買mute 要超級靜？

普通小提琴mute市價大約５０$
可以減到50%嘅音量
佢係減少弦嘅震動
不過就會影響個音質
啲聲拉出呢會無咁好聽

PS 係宿舍都係用削音器練
嘗未比人投訴

認同啊 手感真係差好遠

而家一對一學琴大概咩價錢？
初學

唔想下下去琴房

有隻yamaha yev105
電子小提琴有一個"好處" 就係你搭隻好渣既amp個時 double stop走少少音都會有好明顯既雜音
具體啲黎講 就係會嚴重放大低頻訊號
所以初初練double stop個時都叫有用既

我呢排就上天台練

電子小提琴 琴馬位好似低過普通琴 手感差好遠 唯一好處唔會嘈到人

我都明要慢慢，但有時真係勁心急想練好反而就唔得
同埋我練嗰陣好睇嗰日狀態，好嘅話一嚟就掂，唔好嘅話成粒鐘都練唔到一節

巴哈同舒曼

都唔係
夾band,玩effect都有用
淨係扭equalizer已經可以拎成個音色唔同晒
同acoustic完全唔同玩法

我都係
淨係夠訓同唔夠訓d音準都兩回事黎

近排練緊caprice 24

學左大提琴半年，有得再揀應該揀小提琴，可惜已經買左琴

講開Caprice 24，我覺得石川綾子真係完全唔掂，高音爆音，好多音卡埋一舊，好唔清

同埋肢體動作，由其肩頭真係fing 得太over

準備考5
覺得自己係0

指板方面都唔難，玩左咁耐，弓法最難學
剩係揸弓就最難，手腕協調
唔夠力一拉長音就出事
跟住快弓跳弓

玩左7年
右手唔識用弓
仍然冇音色

老師話8級只係入門
可以學大歌 浸下音色感情咁
之前都係技巧...

練緊 No.幾 定全部練晒

拜

1-12完
練緊13
24就一路練緊

我都係睇完呢條片之後棄左睇佢

有冇人試過係小提琴裝pickup經amp出聲？
本身用開果部電小提琴壞壞地，而且係over 10年model唔係好想整，買部新又成皮野...
裝pickup好似平好多，d聲又真實d

其實差不多 係睇譜要再tune

佢都係專心拉二次元吧............

有冇人一日練琴可以練到40個鐘

上次一日練左36個鐘
真心攰

你一日咁長既

自己練琴都係每日3個鐘，教琴反而試過教10幾個鐘
學左9年，教左9年

初學一對一大約幾錢個鐘

連弓拋弓先係最難

你哋用緊嗰部機幾錢到?
我自己嗰部係人哋唔要畀我, 好似係香港大行嘅款
唔清楚實價, 但一定唔會係過5千, 可能1千-3千啩
如果我想換, 係唔係一定要換到幾萬銀以上嗰啲?
我唔係想做演奏家, 只係想有一部唔錯嘅琴可以畀我用一世
同埋, 除咗大行之外,你哋會喺邊度買?

諗起以前考完八級之後學依首，練左成年都未拉到成首，仲要拉到拖泥帶水咁，跟住就棄左了

中學個時學左幾年，考左4級
之後dse, 就放底咗
依家入左u之後好想pickup番
得閒會聽番heifetz既vocalize, 係第一首令我鐘意小提琴歌

之前拉咗十年定十二年
因為一啲原因停學 停埋拉了 都無掂成六年
早排工作接觸到啲鋼琴老師 聽到佢地講啲學生點樣可惜唔學 點樣有成就乜乜乜
個下有少少掛住隻小提弄
最近仲走去睇個youtube channel, 兩條拉琴嘅人玩一啲拉琴上嘅野

點解冇人講枕個chinrest 枕到有傷既問題 我見我啲朋友有啲 都有一撻野係條頸到。我有時生暗瘡會生係頸到，因為本身有傷聽過有人枕到成粒乒乓球咁大，跟住要造手術切咗佢。有無師兄師姐知到應該係要點枕
利申 我覺得自己好似枕得好大力同應該係唔洗咁大力既！！

想考 AT ,應該練定邊首 必拉？

Romatic period 果幾首violin concerto應該走唔甩

Ling ling

點枕 都會有
女仔見紅紅地就停 + 口水布

而家長期有一撻

但我係枕到有舊肉核咗出黎勁核突，但我學咗好耐又真心好鐘意，成日比d 朋友屋企人話好嘔

2 sets violin?

係

AT Mendelssohn???????????

睇你要咩老師，琴行垃圾可以四百蚊四堂半粒鐘，大學畢業起碼四百蚊一粒鐘（教院就咪攪喇），演藝一個鐘六百起跳

我想搵女老師

你可以搵 clara jumi kang

Mendelssohn Violin Concerto in E minor
Repertoire List 有呢首

如果無買 我會轉小提

ling ling

呢首FT黎wo ching

原來有咁難架
我以為老柴先去到FT

估唔到有小提琴post 考完八級覺得好似都好基本

成首wo 點會係At

8級根本係皮毛

我買埋佢地d tee

我覺得可以一日練3至4個鐘果d真係好勁好有恆心
我計返平均一日練得個半鐘 好易就會分心，加埋返shift通完頂練黎都係晒氣

8級要拉晒成首柴記，西貝流士仲差幾遠？

我都覺

咁要睇你個8級係咩8級

係香港先用幾多級做水平

有人8級都可以聽唔倒自己拉到走晒音
有人8級可以好好演奏 音色靚

對比其他樂器，弦樂的確 難學難精
對比其他樂器，佢一樣係死練爛練 時間就是一切

FT黎喎

當然你可以寫信去Approve用呢隻考AT嘅
柴就一定啦 仲有Sibelius都係

咁AT大概係
wieniawski legende (10年前仲係abrsm 8級 )
Beethoven kreutzer sonata
咁上下

全世界得凌凌可以練40個鐘

Kreutzer係LT
BTW唔知點解隻Greig No.2 LT變咗AT

Kreutzer 有咁難咩

你唔會明Trinity Syllabus 係點定出黎

覺唔覺violin concerto 淨得鋼琴伴奏會好無癮

聽日考ATCL,0信心準備仆街

Chausson Poeme鋼琴同成個orchestra伴奏完全兩個世界

加油 揀左咩歌

Bach首 violin concerto in a minor 練左幾個月去到中段都係會拉吾好

考完了
Bach Concerto in E major 1042 movement 1
Schumann Sonato op.105
Wieniawki Legende op.17
Ravel Piece en forme de Habanera
應該要考多次

上面話一日練個半鐘既
你係返工定返學?
我返工無咩時間練
覺得你已經好勁

我？
扮工人士

我研究過中國知乎好多買琴POST，佢地多數都係建議自己上去搵師傅
買大約1萬中左右琴，加幾千蚊弓就夠你玩一世

我知依到有巴打識徐長明

邊首violin concerto 你地最鍾意

但唔知頭唔知路,冇人帶可以點

Bach violin concerto
Sibelius violin concerto 都好正

點解會係bach
我最鍾意bruch no.1 同mendelssohn

點解有d人拉空弦都可以vibrato
真係睇唔透, 明明隻手指同條弦冇接觸

有冇片

即係第一個G 明明係空弦, 都可以做到vibrato?

0:19
大佬點震到呀

係D線按3手指（G音）做Vibrato
拉G線就可以

個原理係點架?

拉g弦個時，如果3手指按住d弦，理論上d弦會一齊震，因為有共鳴？之後你係d弦做vibrato，個共鳴就會時有時冇？做出黎就好似vibrato ?
有錯請補充

Mendelssohn 由1st movement 接落2nd 好靚

我覺得最靚係1st movement cadenza 差唔多完果個交接位

手勢拎唔好？

練震音嗰陣夾住部琴，然後頂住個櫃或者牆嚟練
震嗰陣部琴唔好太震，同埋記住係用手腕
Btw，條女夾琴夾錯姿勢，用面腮夾，唔係下巴夾

震音我識
問題係點樣可以拉G音都震到

tune低半度用食指

上一代d大師到底點樣唔用shoulder rest都夾到隻琴

人地柴可夫斯機小提琴大賽得獎者黎

夾得穩 又夾到啱自己角度咪得

有冇人用過yamaha sv250電小提琴？
同150差別係邊？個價差勁遠
本身用開果部就收皮咁，十年前model想整都唔易想買新

輕啲嘅弓其實係咪好拉啲？我支cheap cheap弓好重

應該係，我之前支垃圾弓又重又用左好耐殘哂，前排考試之前頂唔順換左支貴d不過輕身嘅弓，用上手感覺順唔少，自己都feel到跳弓輕鬆好多

有冇推介

其實都係我老師幫我揀，所以我都唔清楚詳細，應該係外國/大陸訂
佢比左3支弓我試,一支3000,一支7000,一支9000
我試之前唔知價錢，3支弓試哂係feel到有分別，揀左支最輕最順嘅，先知原來係最貴個支。

用緊碳纖弓，應付到AT有餘
市價3千幾（好似係

邊喥可以搵到？ 啱啱返香港住一無所知

灣仔地鐵站附近 莊士敦道 有間樓上鋪 兩年前買過一支三千幾蚊碳弓 感覺幾好 不過適合自己既弓真係好難搵 難過搵靚琴
利申 非打手

Orf

我用緊支碳纖係灣仔通利買

諗起教我小提琴個老師
唔好回弓啊
唉有聲音添

大家拉八度同十度雙音點先可以穩定

練

準AT撚八度都唔穩陣 而且無諗過會拉用十度嘅歌

十度只係間唔中出現下

咩意思

我老師成日叫我咪回弓
諗起個腦已經有畫面有聲音

Trinity 成績大概隔幾耐派

無諗過咁多人留言
利申：樓豬 本身純粹諗住呻下

浪漫時期同巴洛克既音樂完全係兩個層次

技巧難好撚多
不過我鐘意聽baroque多d, 好有RPG打機soundtrack感覺

我細個果陣都鍾意baroque,因為容易上手
不過小提琴嚟講，始終浪漫時期先係高峰

我都係鐘意呢隻多D
7:59 開始allegro果D勁岩我口味
學習上我知咩都要拉下咩都要聽下,但最鐘意一定係Vivaldi

E minor 既concerto 第一時間就諗起mendelssohn
你呢首係幾好聽, 不過音樂性同感染力都差好遠

你可以練住先, 反正過左AT都一定會練呢首
有好多基本功

一聽就諗起twoset

你一日練唔夠40個鍾唔好瞓

有沒巴打可以教下我點拉好連頓弓，阿SIR講左一大堆野，跟住自己上YOTUBE睇埋片都唔明

完全唔明點壓點鬆

一拉出來個感覺一係Ｄ音好虛，一係就好刺耳

考at簡d咩歌好

All Ling Ling

Kruetzer Sonata
我表弟中四已經響校際音樂節拉呢首
而家d細路真係好勁

四月は君の嘘

Kruetzer lt歌 我諗住揀spring 仲有一首唔知揀咩好

wieniawski legende

Yes 自學 而家仲係baroque緊

有個fd啱啱開始玩小提琴 教左佢一晚調音

聽唔到個5度就真係會嘔血

其實個晚我本身訓左 然後佢係廳拉 部琴走音走到我頂唔順

指法把位果d你地係唔係按自己喜好或者方便?

即係有d人為左方便, 寧願G弦上到好高把位都唔轉落D弦, 你地會唔會

份譜有指明咪跟

如果講方便d話 轉線應該會方便d

想學好小提琴，真係要搵個好既老師執好曬你堆姿勢

由其係運弓，渣弓手勢一錯，手腕個角度高度一錯，就好易有雜音，由其係拉到去弓頭同弓根

我開頭以為渣琴個手勢好易，我到最近先發覺，我係渣錯琴，結果導致我按F5或者Bb４，好多時成個手形係會散左，手形一散就好易音唔準，同埋我係極難按到C6

C6上把咪按到

就係唔轉把位阿嗎

會唔會係你隻手太細
冇遇到呢個問題
我細過個小提琴老師叫過我拉半音階練手指靈巧同音準

當年有師弟上台用小提琴幫人伴奏世上只有媽媽好

個小提琴聲一出
全場笑到停唔到

小提琴好少做伴奏

我覺得關事，我尾指只係岩岩好掂到無名指第二關節，同埋得6CM長
結果好多動作，我都做得好辛苦

唔怪得
嗰時個feel好似聽緊二胡咁

都有諗過可能台下都唔識set
set到個琴聲好大，喧賓奪主
連個主唱都笑埋一份

咁你點拉十度雙音

可以直接收皮

1.慢練 逐粒靚聲’吞’出黎
2.upbow staccato 當一句8個音 唔好一次練晒
第一次4個音先 >拉好 >6個音>拉好>8個音>成句
Down bow教唔到你

手細撚 以前個啊sir同我訂咗部7/8 俾我先叫做拉得無咁辛苦
學咗四五年，考完7級之後要DSE就無拉
上咗U之後斷斷續續有學過下，但係無時間練，講咩都假
不過拉琴之後音準好咗係真嘅

upbow staccato 隻右手頻率去唔到咁高
一弓廿個音真係做唔到

你尾指幾長?

真，習慣左改唔到了

十幾年小提琴撚華麗留名

我好似同你一樣
我用4手指㩒c5會隻手彎彎地，郁下隻拇指先㩒得準
唔知會唔會係壞手勢

利申：我係絲
尾指4.8cm

聽到都覺得慘

完全係細路手
不過叫我彈鋼琴仲辛苦，因為右手彈唔到八度（反而左手彈到），咩好聽歌都無得彈
細個就係因為唔鍾意學鋼琴，中途出家去咗學小提琴

有無人特登唔用shoulder rest？

試過一排之後頂唔順用返,完全夾唔到部琴

我 操兩星期就冇問題

從來唔用

虛音問題來自壓力，只有食指壓力，其餘手指只為平衡
刺耳似係弓問題，係米弓滑向馬仔？//浮游不定？

弓拉得夠直，但太偏馬仔，同埋手碗唔夠鬆，同埋用唔到食指帶枝弓

唔洗揸實枝弓 無名指同尾指輕輕力掂住唔洗用力 隻手擰向個琴少少 之後先食指用力就得

同埋唔應該偏馬仔 隻手隊得太出 放鬆啲入番少少 枝弓同個琴馬平衡 如果唔係你咁叫隻手夠直 唔係枝弓夠直

*平行

推

無練琴成個月

唔識小提琴，但學緊大提琴。手細左手又係難，右手又係難。

唔用shoulder rest 感覺好正
大家都試下

雙音好難

我都係
Bruch no.3 都好好

Wieniawski Scherzo Tarantelle Op. 16 有冇人練緊
喺youtube聽到 自己試下發現一定有特別技巧/特別方法去練
冇理由可以快到淨係聽到某啲音 eg 第一行

巴打有冇練過appregio

練左Carl flesch 同 partita no.3未？

留個名先

練個陣最重要係每組音既第一粒音都要拉得清楚 BCDBGFEbD
因為太快既歌根本無時間諗，個腦主要記個main melody先唔會亂，只要俾耳仔聽得清楚呢幾個音，中間既音會容易拉好多，練個陣可以特登張呢幾個音用多弓拉俾自己聽直至洗左腦

其次就係把位概念要好清晰，幾時上把落把，慢練個腦同左右手既coordination，講到尾都係基本功，唔扎實既話練呢類歌會好痛苦，都好難成功，同埋去到咁高把位好多時都係靠手腕換把，大幅度換把先用返手臂，唔係會唔夠快

Wieniawski 留言一次過覆咁多巴打
咁我一定係基本功練唔夠啦
有練carl flesch同埋scale
感覺問題係右手太廢

四指禁第一把位(隔離線果個音)會直角曲左
彎唔到 唔直角就禁唔到果個音 有無人都係咁
明明手指好長隻手好大

呢度係咪好多演藝既巴打

唔知你講咩 有冇圖

later...
姐係手指變左直角三角形個直角

無耐性可以由 3:17 開始聽

最愛小提琴手之一，我聽過 Paganini Violin Concerto no 5 最正版本，技巧做足之餘，拉到詩歌感覺，尤其又快而緊張轉去慢柔抒情（5:13-6:37）的曲段，將聽眾帶入 Paganini 夢境。

Encore 時間 Solo Caprice no.24 （38:25）😎

佢首caprice麻麻wo

Comford Violin Shoulder Cradle

有沒人有興趣SHARE運費，淘寶買開果間話半年內都唔會番貨

點解特別要買呢種既

小學學過3年，依家大學想學返
如果直接買electric violin 會唔會唔係咁好？
因為同其他人住唔想練琴嘈到人

我都留定個名先

唔好啦爭好遠

有冇人用heifetz果種俄式弓法？

你話佢渣弓？

係呀

好難發力 手指基本上伸直晒 香港我唔知 但juilliard curtis啲俄佬老師都已經唔會咁教學生 你見vengerov都唔用

Wieniawski 都係咁教佢嘅學生
呢種揸弓法一定有某d優點

細個學左六年學到四級,跟住停左冇學,近排先學番,改善音準係咪靠練Scales?

想問下呢個LTCL programme o唔ok
1) Mozart concerto no. 3 (1st mov)
2) Beethoven Kreutzer Sonata (1st mov)
3) Saint-Saëns Introduction and Rondo Capriccioso
4) Sarasate Zigeunerweisen

夠唔夠wide range?

我有學過 因為我老師喺外國係跟佢徒弟學
佢話要feel到手臂上面有一點要墜落去畀重量
不過我去到而家都唔係好明

因為你成個手型係直既，所以arm weight係由上而下放入條線度
依個手型好處我覺得係做up bow/ down bow staccato比較易